@inbook{perrot04,
   author = {Perrot, M.},
   title = {La mixité scolaire, une expérience récente},
   booktitle = {Quelle mixité pour l'école ?},
   editor = {Collectif},
   publisher = {Albin Michel/Scérén},
   address = {Paris},
   year = {2004}
}

@book{unesco03,
   author = {Collectif},
   title = {Genre et éducation pour tous, le pari de l'égalité},
   publisher = {Unesco},
   address = {Paris},
   year = {2003}
}


@techreport{crahay04,
   author = {Crahay, M. and Delhaxhe, A.},
   title = {L'enseignement secondaire inférieur},
   institution = {MEN, Rapport du PIREF},
   year = {2004}
}

@inbook{lorenzi98,
   author = {Lorenzi-Cioldi, F.},
   title = {Sexe, genre et androgynie. Quels concepts pour penser l'éducation ?},
   booktitle = {Egalité des sexes en éducation et formation},
   editor = {Mosconi, N.},
   publisher = {P.U.F.},
   address = {Paris},
   pages = {99–107},
   year = {1998}
}

@inbook{aebischer98,
   author = {Aebischer, V.},
   title = {Styles de pensée, communautés de pensée et performances scolaires},
   booktitle = {Egalité des sexes en éducation et formation},
   editor = {Mosconi, N.},
   publisher = {P.U.F.},
   address = {Paris},
   pages = {109–123},
   year = {1998}
}

@book{mosconi94,
   author = {Mosconi, N.},
   title = {Femmes et savoir. La société, l'école et la division sexuelle du savoir},
   publisher = {L'Harmattan},
   address = {Paris},
   year = {1994}
}

@article{duru95,
   author = {Duru-Bellat, M.},
   title = {Filles et garçons à l'école, approches sociologiques et psycho-sociales},
   journal = {Revue Française de Pédagogie},
   volume = {110},
   pages = {75–109},
   year = {1995}
}

@book{bressoux03,
   author = {Bressoux, P. and Pansu, P.},
   title = {Quand les enseignants jugent leurs élèves},
   publisher = {P.U.F.},
   address = {Paris},
   year = {2003}
}

@inbook{cacouault04,
   author = {Cacouault, M.},
   title = {La féminisation du corps enseignant},
   booktitle = {Quelle mixité pour l'école ?},
   editor = {Collectif},
   publisher = {Albin Michel/Scérén},
   address = {Paris},
   pages = { 63–72},
   year = {2004}
}

@article{jones04,
   author = {Jones, S. M. and Dindia, K.},
   title = {A meta-analytic perspective on sex equity in the classroom},
   journal = {Review of Educational Research},
   volume = {74},
   number = {4},
   pages = {443–471},
   year = {2004}
}

@techreport{men07,
   author = {MEN},
   title = {Convention pour l’égalité entre les filles et les garçons, les femmes et les hommes, dans le système éducatif},
   institution = {MEN, BO n° 5 du 1er février},
   year = {2007}
}

@inbook{cabas04,
   author = {Cabas-Houssais, I.},
   title = {Une pédagogie contre les stéréotypes de  genres},
   booktitle = {Quelle mixité pour l'école ?},
   editor = {Collectif},
   publisher = {Albin Michel/Scérén},
   address = {Paris},
   pages = {56–60},
   year = {2004}
}

@inbook{zancarini04,
   author = {Zancarini-Fournel, M.},
   title = {L'enseignement du genre en IUFM},
   booktitle = {Quelle mixité pour l'école ?},
   editor = {Collectif},
   publisher = {Albin Michel/Scérén},
   address = {Paris},
   pages = {56–60},
   year = {2004}
}

@book{pollard93,
   author = {Pollard, A. and Tann, S.},
   title = {Reflective teaching in the primary school, a handbook for the classroom},
   publisher = {Cassel},
   address = {Londres},
   year = {1993}
}

@book{gladwell05,
   author = {Gladwell, M.},
   title = {Blink},
   publisher = {Penguin},
   address = {Londres},
   year = {2005}
}






